美國有獨立宣言,中共有咩嘢?

今日美國獨立日,睇返美國獨立宣言真係好感動,
以中文翻譯下轉自維基:

我們認為下面這些真理是不言而喻的：造物者創造了平等的個人，並賦予他們若干不可剝奪的權利，其中包括生命權、自由權和追求幸福的權利。為了保障這些權利，人們才在他們之間建立政府，而政府之正當權力，則來自被統治者的同意。任何形式的政府，只要破壞上述目的，人民就有權利改變或廢除它，並建立新政府；新政府賴以奠基的原則，得以組織權力的方式，都要最大可能地增進民眾的安全和幸福。的確，從慎重考慮，不應當由於輕微和短暫的原因而改變成立多年的政府。過去的一切經驗也都說明，任何苦難，只要尚能忍受，人類都寧願容忍，而無意廢除他們久已習慣了的政府來恢復自身的權益。但是，當政府一貫濫用職權、強取豪奪，一成不變地追逐這一目標，足以證明它旨在把人民置於絕對專制統治之下時，那麼，人民就有權利，也有義務推翻這個政府，並為他們未來的安全建立新的保障

人地啲建國基於自由平等建國,雖然經歷南北內戰,但就成為世界文化,經濟,政治,軍事大國

中國基於咩理念建國?有咩文憲代表到?中華人民共和國憲法? ,之後比人漠視?
這部憲法規定公民擁有遷徙自由、居留權等，還納入了公民在法律上一律平等的條款，行文上頗具建設性。事實上，這部憲法很快就被虛置，幾乎成了一紙空文。1958年8月21日，毛澤東在北戴河召開的中央政治局擴大會議上表示：「法律這個東西沒有不行，但我們有我們的一套，……不能靠法律治多數人。多數人要養成習慣。民法、刑法那樣多條文誰記得住？憲法是我參加制定的，我也記不得了。我們的規章制度，大多數、百分之九十是司局搞的，我們基本上不靠那些，主要靠決議、開會，一年搞四次。」實際上表明了憲政和法治受到中共漠視，法制觀念尚未成熟。